[Заверители](introduction/witness) - это производители блоков Right. Они подтверждают транзакции и обеспечивают безопасность сети. Вы можете проголосовать за стольких делегатов, за скольких пожелаете, и все они получат одинаковое количество голосов. 
